1.What is the output of the following code snippet?
: boolean keepGoing = true;
4: int result = 25, i = 7;
5: do {
6: i--;
7: if(i==4) keepGoing = false;
8: result -= 2;
9: } while(keepGoing);
10: System.out.println(result);

A. 17
B. 19
C. 21
D. 23
E. 25
F. The code will not compile

Answer: B

2. What is the output of the following code snippet?
3: int count = 0;
4: LOOP: for(int r = 1; r <=3; r++)
5: for(int c = 1; c <=3; c++) {
6: if(r*c % 2 != 0) continue LOOP;
7: count++;
8: }
9: System.out.println(count);

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
E. 5
F. The code will not compile because of line 6
Answer: C


3. What is the output of the following code snippet?
3: int m = 7, n = 1, x = 0;
4: while(m > n) {
5: m--;
6: n += 1;
7: x += m + n;
8: }
9: System.out.println(x);

A. 11
B. 15
C. 24
D. 21
E. 18
F. The code will not compile because of line 7

Answer: C

4.

class Test {
    public static void main(String[] args) {
        int a = 5, b = 10;

        if (a++ > 5 | ++b > 10) {
            System.out.println(a + " " + b);
        }
    }
}

A. 6 11
B. 6 10
C. 5 11
D. Compilation error

Answer: A 


5.
class Test {
    public static void main(String[] args) {
        int x = 2, y = 3;

        if (++x > 2 & y++ > 3 || x++ > 3) {
            System.out.println(x + " " + y);
        }
    }
}

A. No Output
B. 4 3
C. 3 4
D. Compilation error

Answer:A 

6. What is the output of the following code?
3: final char x = 'A', y = 'C';
4: char grade = 'B';
5: switch(grade) {
6: case x:
7: case 'B': System.out.print("high");
8: case 'C': System.out.print("medium"); break;
9: case y:
10: case 'D': System.out.print("low");
11: }

A. high
B. Compilation error
C. medium
D. low
E. The code will not compile because of line 6

Answer: B

7.
class Test {
    public static void main(String[] args) {
        byte b = 10;
        b += 100;
        System.out.println(b);
    }
}

A. 110
B. -146
C. Compilation error
D. Runtime exception

Answer: A 


8. What is the output of the following code?

3: final char a = 'A', d = 'D';
4: char grade = 'E';
5: switch(grade) {
6: case a:
7: case 'B': System.out.print("great");
8: case 'C': System.out.print("good"); break;
9: case d:
10: case 'F': System.out.print("not good");
11: }

A. great
B. good
C. not good
D. Nothing is printed
E. The code will not compile because of line 6

Answer: D. Nothing is printed

9. What is the output of the following code?

short s1 = 5;
short s2 = 10;
short s3 = s1 + s2;
System.out.println(s3);


A. 15
B. 10
C. 5
D. Compilation error
E. Runtime exception
F. Undefined value

Answer: D
(short + short â†’ int)

10. What is the output of the following code?

int x = 1;
if(x > 0)
  if(x > 1)
    System.out.println("A");
  else
    System.out.println("B");


A. A
B. B
C. No output
D. Compilation error
E. Runtime exception
F. Infinite loop

Answer: B
(else binds to nearest if)


11. class Test {
    public static void main(String[] args) {
        boolean b = true;
        System.out.println(b + false);
    }
}

A. true
B. false
C. Compilation error
D. Runtime exception

Answer: C

12.

class Test {
    public static void main(String[] args) {
        int x = Integer.MAX_VALUE;
        x = x + 1;
        System.out.println(x);
    }
}

A. 2147483648
B. -2147483648
C. Compilation error
D. Runtime exception

Answer:B


13. What is the output of the following code snippet?

boolean x = false, y = true;
int z = 7;
x = (z > 7) ^ (y = false);
System.out.println(x + ", " + z + ", " + y);


A. true, 7, true
B. true, 7, false
C. false, 7, true
D. false, 7, false
E. Compilation error
F. Runtime exception

Answer: D

14.
class Test {
    public static void main(String[] args) {
        char c = 65535;
        c++;
        System.out.println((int)c);
    }
}
Options
A. 0
B. 65536
C. Compilation error
D. Runtime exception

Answer:A

15.
class Test
{
	public static void main(String args[])
	{
		final int x = 10;
		int y = 20;
		switch(y) 
		{
			case x + 10:
				System.out.println("Match");
				break;
			default:
				System.out.println("No Match");
		}
	}
}

A) Match
B) No Match
C) Compile-time error
D) Runtime error

Answer: A
