1. Why does the following code fail to compile?

String value = "Java";
for(String s : value) {
    System.out.print(s);
}


A. String cannot be used in a loop
B. String does not implement Iterable
C. String is immutable
D. Syntax error in for-each loop

Answer: B


2. What is the result of the following code?

String[] names = {"Tom", "Bob", "Sam"};
for(int n : names) {
    System.out.print(n + " ");
}


A. Tom Bob Sam
B. 0 0 0
C. Compilation error
D. Runtime exception

Answer: C

3. What data types allow the following code to compile? (Choose all that apply)

short a = 10;
short b = 20;
_____ c = a + b;


A. short
B. int
C. long
D. float
E. double

Answer: B, C, D, E

4. What will be the output?

int a = 15;
System.out.println(a > 5 ? a < 20 ? 1 : 2 : 3);


A. 1
B. 2
C. 3
D. Compilation error

Answer: A

5. Which change(s) will allow this code to compile? (Choose all that apply)

long x = 100;
int y = x * 2;


A. Cast x to int
B. Cast x * 2 to int
C. Change y to long
D. Change x to int

Answer: A, B, C, D

6. What is the output?

final char A = 'A';
char grade = 'B';

switch(grade) {
    case A:
    case 'B': System.out.print("Excellent ");
    case 'C': System.out.print("Good ");
}


A. Excellent
B. Excellent Good
C. Good
D. Compilation error

Answer: B

7. What is the output?

int count = 0;
OUTER: for(int i=1;i<=3;i++)
    for(int j=1;j<=3;j++) {
        if(i*j > 4) continue OUTER;
        count++;
    }
System.out.println(count);


A. 3
B. 4
C. 5
D. 6

Answer: D

8. What is the output?

int i = 0;
for(;;) {
    i++;
    if(i==3) break;
}
System.out.println(i);


A. 2
B. 3
C. Infinite loop
D. Compilation error

Answer: B

9. What is the output?

int x = 1;
do {
    x++;
} while(x < 1);
System.out.println(x);


A. 1
B. 2
C. Infinite loop
D. Compilation error

Answer: B

10. What is the output?

int a = 5;
int b = 10;
System.out.println(a > b ? a : b > a ? b : a);


A. 5
B. 10
C. true
D. Compilation error

Answer: B

11. What happens when this code runs?

int x = 0;
String s = null;
if(x == s)
    System.out.println("OK");


A. OK
B. Compilation error
C. Runtime exception
D. No output

Answer: B

12. What is the output?

for(int i=0; i<5; i++) {
    if(i==2) continue;
    System.out.print(i);
}


A. 01234
B. 0134
C. 013
D. 01

Answer: B

13. What is the output?

int x = 2;
switch(x) {
    default: System.out.print("D ");
    case 1: System.out.print("A ");
    case 2: System.out.print("B ");
}


A. B
B. A B
C. D A B
D. Compilation error

Answer: A

14. What is the output ?

int x = 5;
System.out.println(true ? x : 5.0);


A. 5
B. 5.0
C. Compilation error
D. Runtime exception

Answer: B

15. What is the output of Code snippet?

int count = 0;
OUTER:
for(int i=1;i<=3;i++)
  for(int j=1;j<=3;j++) {
    if(i==j) continue OUTER;
    count++;
  }
System.out.println(count);


A. 3
B. 4
C. 6
D. 9

Answer: A







