1. What is the output of the following application?

public class Test3 {
  public static void main(String[] args) {
    int x = 0;
    do {
      x++;
    } while(x < 3);
    boolean flag = x == 3 ? true : false;
    System.out.println(flag + "," + x);
  }
}


A. true,3
B. false,3
C. true,4
D. false,4
E. Compilation error
F. Runtime error

Answer: A

2. What is the output of the following code snippet?

java.util.List<Integer> nums = new java.util.ArrayList<>();
nums.add(5);
nums.add(10);

for(int n : nums) {
  if(n == 5)
    continue;
  System.out.print(n + " ");
}
A. 5 10
B. 10
C. 5
D. Compilation error
E. Runtime exception
F. No output

Answer: B

3. What is the output of the following code?

int x = 5;
long y = x-- + x * 2;

if(y > 10)
  System.out.println("Big");
else if(y == 10)
  System.out.println("Exact");
else
  System.out.println("Small");


A. Big
B. Exact
C. Small
D. Compilation error
E. Runtime exception
F. None of the above

Answer: A
(y = 5 + 42 = 13)*

4. What is the result of compiling and running this code?

public class Test4 {
  public static void main(String[] args) {
    int i = 10;
    String s = i++ > 10 ? "Yes" : "No";
    System.out.println(s + "," + i);
  }
}


A. Yes,11
B. No,11
C. Yes,10
D. No,10
E. Compilation error
F. Runtime error

Answer: B

5. What is the output of the following code?

int x = 4;
System.out.println(x < 5 ? x > 3 ? x == 4 ? 9 : 8 : 7 : 6);


A. 9
B. 8
C. 7
D. 6
E. Compilation error
F. None of the above

Answer: A

6. What is the output of the following code?

boolean a = true, b = false;
int k = 1;
a = (k == 1) & (b = true);
System.out.println(a + ", " + k + ", " + b);


A. true, 1, true
B. false, 1, true
C. true, 1, false
D. false, 1, false
E. Compilation error
F. Runtime exception

Answer: A
(Single & evaluates both sides)

7. What is the output of the following code?

byte a = 100;
byte b = 50;
byte c = (byte)(a + b);
System.out.println(c);


A. 150
B. -106
C. 50
D. Compilation error
E. Runtime exception
F. Undefined value

Answer: B
(Overflow: 150 − 256 = −106)

8. What is the output of the following code?

int x = 15 / 3 * 2 % 4;
System.out.println(x);


A. 0
B. 1
C. 2
D. 4
E. Compilation error

Answer: C
(15/3=5 → 52=10 → 10%4=2)*

9. What is the output of the following code snippet?

int a = 10;
Integer b = null;

if(a == b)
  System.out.println("Equal");
else
  System.out.println("Not Equal");


A. Equal
B. Not Equal
C. NullPointerException
D. Compilation error
E. Runtime exception

Answer: C
(Auto-unboxing of b causes NPE)

10. What is the output of the following code snippet?

Object o = null;
if(o == null)
  System.out.println("True");
else
  System.out.println("False");


A. True
B. False
C. Compilation error
D. Runtime exception
E. None of the above

Answer: A

11. What is the output of the following code snippet?

int p = 5, q = 5;
boolean result = p == q;

if(result = p < q)
  System.out.println("Equal");
else
  System.out.println("Not Equal");


A. Equal
B. Not Equal
C. Compilation error
D. Runtime exception

Answer: B

12. What is the output of the following code snippet?

int x1 = 30, x2 = 20;
boolean b = x1 <= x2;
if(b = true) System.out.println("Success");
else System.out.println("Failure");

A. Success
B. Failure
C. The code will not compile because of line 4.
D. The code will not compile because of line 5.

Answer: A

13. What is the output of the following code snippet?

3: int i = 0, j = 5;
4: while i < 3
5: j--;
6: i++;
7: System.out.println(i+", "+j);

A. 3, 2
B. 3, 5
C. 4, 2
D. The code will not compile because of line 3.
E. The code will not compile because of line 4.
F. The code contains an infinite loop and does not terminate.

Answer: E. The code will not compile because of line 4


14. What is the output of the following code snippet?

3: boolean keepGoing = true;
4: int result = 50, i = 15;
5: do {
6: i--;
7: if(i==12) keepGoing = false;
8: result -= 5;
9: } while(keepGoing);
10: System.out.println(result);

A. 35
B. 40
C. 45
D. 50
E. The code will not compile
F. Infinite loop

Answer: A


15. What is the output of the following code snippet?
3: int count = 0;
4: ROW_LOOP: for(int row = 1; row <=4; row++)
5: for(int col = 1; col <=2; col++) {
6: if(row + col % 2 == 0) continue ROW_LOOP;
7: count++;
8: }
9: System.out.println(count);

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
E. 8
F. The code will not compile because of line 6

Answer: E

